<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">Sensor Mobile</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="config">Configuration</string>
    <string name="acercaDe">A propos de</string>
    <string name="inicio">Accueil</string>
    <string name="teoria">Théorie</string>
    <string name="medicion">Mesure de données</string>
    <string name="aceleracion">Accélération</string>
    <string name="velocidad">Vitesse angulaire</string>
    <string name="magnetismo">Induction Magnétique</string>
    <string name="sensor">Capteur</string>
    <string name="nombresensor">Nom</string>
    <string name="consumo">Consommation batterie</string>
    <string name="version">Version</string>
    <string name="distribuidor">Distributeur</string>
    <string name="idiomas">Langues</string>
    <string name="empezar">Commencer</string>
    <string name="continuar">Continuer</string>
    <string name="parar">Pause/Arrêt</string>
    <string name="explicacion">\nSensor Mobile a été conçu et construit par les auteurs: Diego Esteban Moreno et Félix García Huete, comme Mémoire de Diplôme d\'Ingénieur en Informatique Systèmes de l\'Université de Valladolid.
\nEncadrés par Miguel Ángel Rebollo González (Département de Physique de la Matière Condensée) et Manuel Ángel González Delgado (Département de Physique Appliquée) du Groupe TIA d\¡Innovation en Enseignement.\n
La traduction portugaise a été faite par W.Rochadel et JB da Silva, de l\'Université fédérale de Santa Catarina (Brésil). \ n
La traduction française a été faite par M. et D. Skouri Goudjami, Université Cadi_Ayyad, Marrakech (Maroc).\n</string>
    <string name="explicacionacercade2">L\'application montre des utilisations de l\'accéléromètre, du gyroscope, du magnétomètre, du capteur de lumière, du capteur de proximité et du capteur GPS dans des laboratoires de physique.\n</string>
    <string name="explicacionacercade">Sensor Mobile est une application conçue comme un viseur et un moniteur des capteurs sur votre appareil Android.\n</string>
    <string name="acelerometro">Accéléromètre</string>
<string name="luminosidad">Capteur de lumière</string>
<string name="proximidad">Capteur de proximité</string>
<string name="giroscopio">Gyroscope</string>
<string name="magnetico">Magnétomètre</string>
<string name="compartir">Partager</string>
<string name="guardar">Sauvegarder (csv)</string>
<string name="guardado_acelerometro">Accéléromètre sauvegardé</string>
<string name="error_guardar">Erreur de sauvegarde, pas de sauvegarde</string>
<string name="eje_x">X</string>
<string name="eje_y">Y</string>
<string name="eje_z">Z</string>
<string name="eje_modulo">Module</string>
<string name="distancia">Distance</string>
<string name="luminosi">Illumination</string>
<string name="unidad_acelerometro">m/s²</string>
<string name="tiempo">TEMPS D\'enregistrement</string>
<string name="frecuencias">FRÉQUENCE D\'ÉCHANTILLON</string>
<string name="temporizador">TEMPORISATEUR</string>
<string name="lento">LENT</string>
<string name="normal">NORMAL</string>
<string name="rapido">RAPIDE</string>
<string name="muyrapido">TRÈS RAPIDE</string>
<string name="apagado">DÉSACTIVÉ</string>
<string name="auto">AUTO</string>
<string name="espa">ESPAGNOL</string>
<string name="ingles">ANGLES</string>
<string name="frances">FRANÇAIS</string>
<string name="portugues">PORTUGUÉS</string>
<string name="subidioma">Choisissez la langue de l\'application.</string>
<string name="subfrecuencia">Choisissez la fréquence des capteurs, nombre d\'échantillons par seconde.</string>
<string name="subtemporizador"> Choisissez le temps entre le début de l\'écran graphique et la prise de données.</string>
<string name="subtiempo"> Choisissez le temps que durera l\'enregistrement</string>
<string name="reiniciar">Recommencer</string>
<string name="grafica">Graphique</string>
<string name="cargargraficas">Charger graphiques</string>
<string name="checkAcelerometro">Sauvegarder données</string>
<string name="checkGiroscopio"> Sauvegarder données </string>
<string name="checkMagnetometro"> Sauvegarder données </string>
<string name="checkLuz"> Sauvegarder données </string>
<string name="checkProximidad"> Sauvegarder données </string>
<string name="unidad_giroscopio">rad/s</string>
<string name="unidad_campo_magnetico">µT</string>
<string name="unidad_luz">Lux</string>
<string name="unidad_proximidad">cm</string>
<string name="guardado_giroscopio">Gyroscope sauvegardé</string>
<string name="guardado_magnetometro"> Magnétomètre sauvegardé</string>
<string name="guardar_luz"> Capteur de lumière sauvegardé</string>
<string name="guardar_proximidad"> Capteur de proximité sauvegardé</string>
<string name="guardado_gps">GPS sauvegardé</string>
<string name="sensores">capteurs du dispositif</string>
<string name="datosCompartir">Pas de donnés à partager</string>
    <string name="datosGuardar"> Pas de donnés à sauvegarder</string>
<string name="tiempoSeg">Temps en secondes:</string>
<string name="gpsoff">GPS éteint</string>
<string name="gpsbuscando">GPS en train de chercher</string>
<string name="gpssignal">GPS signal</string>
<string name="fileSize">Taille du fichier</string>
<string name="gps">GPS</string>
<string name="checkGps">Sauvegarder données</string>
<string name="latitud">Latitude</string>
<string name="longitud">Longitude</string>
<string name="ayuda">Aide</string>
    <string name="titulo1">\nQU\'EST-CE QUE QU\'UN ACCÉLÉROMÈTRE?\n</string>
    <string name="explicacion1">C\'est un dispositif qui permet de mesurer l\'accélération, c\'est-à-dire la variation de la vitesse d\'un objet. Il permet aussi de mesurer l\'accélération de la pesanteur.\n
 La grandeur se mesure en mètres par seconde au carré (m/s²) ou en unités de g (g=9,8 m/s²).\n</string>
    <string name="titulo2">COMMENT FONCTIONNE UN ACCÉLÈROMETRE?\n</string>
    <string name="explicacion2">Les accéléromètres utilisés dans les téléphones mobiles sont des appareils de type MEMS (systèmes micro électromécaniques) construits sur une puce de silicium. Son principe de fonctionnement consiste à mesurer la variation de capacité d\'un condensateur formé d\'un matériau diélectrique entre deux plaques métalliques fixes qui se font face.\n
L\'une de ces plaques est mobile de telle sorte que lorsqu\'une force est appliquée sur le dispositif, la capacité électrique change. Ce changement sera plus ou moins important en fonction du mouvement.\n
Le capteur mesurera la variation de capacité qui est proportionnelle à la force appliquée et envoie cette information au dispositif à microprocesseur qui calculera l\'accélération qui a été appliquée. Le microprocesseur stocke les valeurs dans une base de données où il les compare avec d\'autres valeurs de référence, correspondant à une force et à une certaine accélération données.\n
L\'accélération étant une grandeur vectorielle, nous aurons besoin de ses composantes dans les trois directions x, y et z. Il y a donc 3 dispositifs dont les directions correspondantes sont indiquées.\n</string>
    <string name="titulo3">\A QUOI SERT UN ACCÉLÈROMETRE?\n</string>
    <string name="explicacion3">Un accéléromètre permet de détecter l\'orientation du téléphone portable afin d\'assurer la rotation de son affichage sur l\'écran.\n</string>
    <string name="titulo4">QUELLES DONNÉES NOUS MONTRE UN ACCÉLÈROMETRE?\n</string>
    <string name="explicacion4">L\'accéléromètre mesure l\'accélération appliquée au dispositif et ses propriétés. Les données mesurées sont résumées dans le tableau ci dessous.\n</string>
    <string name="titulogiro1">\nQU\'EST-CE QU\'UN GYROSCOPE?\n</string>
    <string name="explicaciongiro1">Le gyroscope est un dispositif mécanique qui permet de mesurer, maintenir ou changer l\'orientation d\'un dispositif. Il mesure la vitesse de rotation angulaire (rad/s).\n</string>
    <string name="titulogiro2">COMMENT FONCTIONNE UN GYROSCOPE?\n</string>
    <string name="explicaciongiro2">Le gyroscope repose sur l\'observation des forces de Coriolis, effet qui se manifeste par la déviation d\'un corps en mouvement évoluant dans un milieu en rotation. Les gyroscopes utilisés dans les téléphones portables son des dispositifs du type MEMS (microsystèmes électromécaniques) intégrés sur une puce de silicium. En fait, ils mesurent la variation de la capacité d\'un condensateur sous l\'effet d\'une rotation.\n
Une fois mis en mouvement, le gyroscope maintient toujours l\'orientation vers le Nord géographique, de sorte que le gyroscope nous donne une orientation précise, autrement dit, il indique le déplacement de ses axes et nous donne la position concernant le point de départ exact.\n
Comme la vitesse angulaire est une grandeur vectorielle, il faut déterminer les valeurs de ses composantes dans les trois directions x, y et z.\n</string>
    <string name="titulogiro3">A QUOI SERT UN GYROSCOPE?\n</string>
    <string name="explicaciongiro3">Un des rôles du gyroscope est, par exemple, la possibilité de tourner notre écran.\n</string>
    <string name="titulogiro4">QUELLES DONNÉES NOUS MONTRE LE GYROSCOPE?\n</string>
    <string name="explicaciongiro4">Le gyroscope mesure la vitesse de rotation du dispositif autour de x, y et z. Les valeurs des données gyroscopiques peuvent être positives ou négatives. En regardant à l\'origine d\'une position le long de l\'axe médian positif, si la rotation se produit dans le sens inverse des aiguilles d\'une montre autour de l\'axe, la valeur est positive ; dans le cas contraire, la valeur est négative. On peut aussi déterminer la direction d\'une valeur de gyroscope.\n</string>
    <string name="titulomagne1">\nQU\'EST-CE QU\'UN MAGNÉTOMÈTRE?\n</string>
    <string name="explicacionmagne1">Il s\'agit d\'un composant électronique capable de mesurer et de quantifier l\'intensité d\'un champ magnétique (µT).\n</string>
    <string name="titulomagne2">COMMENT FONCTIONNE UN MAGNÉTOMÈTRE\n</string>
    <string name="explicacionmagne2">Fondamentalement, c\'est un électroaimant avec un noyau de fer entouré d\'une bobine de fil.\n
Le magnétisme varie selon l\'endroit en raison de différences du champ magnétique terrestre (magnétosphère) qui peuvent être causées par la nature différente des roches. Les magnétomètres sont des appareils fréquemment utilisés dans les engins spatiaux et pour l\'exploration géologique de structures anticlinales.\n
Etant une grandeur vectorielle, nous devrons déterminer les valeurs de ses composantes dans les trois directions x, y et z. Il y a donc a en fait trois dispositifs, dans les directions indiquées.\n</string>
    <string name="titulomagne3">A QUOI SERT LE MAGNÉTOMÈTRE?\n</string>
    <string name="explicacionmange3">En plus de servir de boussole, il peut aussi servir de détecteur de métaux.\n</string>
    <string name="titulomagne4">QUELLES DONNÉES NOUS MONTRE LE MAGNÉTOMÈTRE?\n</string>
    <string name="explicacionmange4">L\'utilisation la plus importante du magnétomètre (décrit dans le tableau) dans les applications pour système Androïd est de mettre en œuvre la boussole.\n</string>
    <string name="tituloluz1">\nQU\'EST-CE QU\'UN CAPTEUR DE LUMIÈRE?\n</string>
    <string name="explicacionluz1">C\'est un dispositif électronique qui répond à la variation de l\'intensité lumineuse. Le capteur mesure le niveau d\'éclairement, le plus souvent en lux.\n</string>
    <string name="tituloluz2">COMMENT FONCTIONNE UN CAPTEUR DE LUMIÈRE?\n</string>
    <string name="explicacionluz2">Un capteur de lumière comprend un capteur photoélectrique qui convertit la lumière en un signal électrique et peut inclure l\'électronique nécessaire pour le traitement de signal lumineux et le format du signal de sortie.\n
Le capteur de lumière le plus commun est la LDR (Light Dependent Resistor), résistance dont la valeur change avec l\'intensité de la lumière qui l\'éclaire (photorésistance).\n</string>
    <string name="tituloluz3">A QUOI SERT LE CAPTEUR DE LUMIÈRE?\n</string>
    <string name="explicacionluz3">Son rôle dans les moniteurs (TV, vidéo ou téléphones) est de détecter l\'intensité de la lumière ambiante pour ajuster la luminosité de l\'écran.\n</string>
    <string name="tituloluz4">QUELLES DONNÉES NOUS MONTRE LE CAPTEUR DE LUMIÈRE?\n</string>
    <string name="explicacionluz4">Le système utilise le capteur de lumière ambiante, décrit dans le tableau, et ajuste automatiquement la luminosité de l\'écran au niveau approprié.\n</string>
    <string name="tituloprox1">\nQU\'EST-CE QU\'UN CAPTEUR DE PROXIMITÉ?\n</string>
    <string name="explicacionprox1">Il s\'agit d\'un capteur capable de mesurer la distance entre une partie du téléphone portable et un autre objet. La distance est mesurée en centimètres (cm).\n</string>
    <string name="tituloprox2">COMMENT FONCTIONNE UN CAPTEUR DE PROXIMITÉ?\n</string>
    <string name="explicacionprox2">Ces capteurs de proximité sont basés sur une LED infrarouge et un récepteur IR. Dès que le dispositif comporte un objet à une certaine distance minimum, la lumière infrarouge émise par la LED est réfléchie et détectée par le récepteur IR, permettant au système de détecter la présence d\'un objet à proximité.\n</string>
    <string name="tituloprox3">A QUOI SERT LE CAPTEUR DE PROXIMITÉ?\n</string>
    <string name="explicacionprox3">Lorsque l\'appareil est approché de notre oreille pour répondre à un appel, l\'appareil éteint le rétro-éclairage pour économiser la batterie et désactive l\'écran tactile pour éviter qu\'un contact accidentel avec l\'écran ne génère une action indésirable.\n</string>
    <string name="tituloprox4">QUELLES DONNÉES NOUS MONTRE LE CAPTEUR DE PROXIMITÉ?\n</string>
    <string name="explicacionprox4">Le capteur de proximité fournit la distance entre le dispositif et un autre objet. Le dispositif peut être utilisé pour détecter si l\'utilisateur tient l\'appareil à proximité (voir tableau); par conséquent, si l\'utilisateur est sur un appel.\n</string>
    <string name="titulogps1">\nQU\'EST-CE QU\'UN GPS?\n</string>
    <string name="explicaciongps1">C\'est l\'abréviation de "Global Positioning System", un système mondial qui nous permet de positionner sur la Terre un objet, une personne ou un véhicule.\n</string>
    <string name="titulogps2">COMMENT FONCTIONNE UN GPS?\n</string>
    <string name="explicaciongps2">Le GPS est basé sur la triangulation, un principe mathématique qui détermine la position exacte d\'un point en connaissant les distances entre celui-ci et trois autres points d\'emplacement connu. En fait, trois satellites sont utilisés pour déterminer la position dans le plan et la hauteur à laquelle se trouve le récepteur GPS. La vitesse est déduite par variation de cette position.\n</string>
    <string name="titulogps3">A QUOI SERT LE GPS?\n</string>
    <string name="explicaciongps3">Le GPS peut être utilisé pour indiquer des chemins, des routes ou notre position par rapport à des emplacements donnés.\n</string>
    <string name="titulogps4">QUELLES DONNÉES NOUS MONTRE LE GPS?\n</string>
    <string name="explicaciongps4">Latitude et longitude.\n</string>
    <string name="currentDir">Current Dir</string>
    <string name="ayuda11">Sur l\'écran principal, il y a deux options différentes pour les boutons:\n</string>
    <string name="ayuda12">Données mesurées:\n
\tDans cette section, on verra les capteurs avec leurs mesures.\n
Chargement des graphiques:\n
 \tDans cette section, on affichera les fichiers graphiques enregistrés.\n
En plus des deux options différentes le bouton CONFIGURATION montre 4 options qui sont:\n</string>
    <string name="ayuda13">Capteurs périphérique : Cette option inclut une liste de tous les capteurs du périphérique.\n</string>
    <string name="ayuda14">\t\tNom capteur\n
\t\tConsommation batterie\n
\t\tVersion\n
\t\tDistributeur\n
\nConfiguration : Dans cette option apparaissent les préférences de l\'application qui sont:\n</string>
    <string name="ayuda15">\n\tLangue : Vous pouvez choisir parmi Auto, anglais, espagnol, français ou portugais.\n
\tOptions de configuration: Sous les options de configuration apparaissent:\n
\t\t\tFréquences d\'échantillonnage des capteurs de fréquence, le nombre par seconde est choisi.\n
\t\t\tMinuteur: durée entre l\'entrée dans les graphiques et le début d\'enregistrement.\n
\t\t\tDurée d\'enregistrement : choisir une durée appropriée.\n
À propos : Cette option affiche les informations des auteurs et des paramètres de confidentialité pour l\'application.\n
Aide : Application.\n</string>
    <string name="ayuda21">Dans cet écran on verra les capteurs avec leurs mesures. La structure de l\'écran est:\n</string>
    <string name="ayuda22">\nBoutons d\'information sur les capteurs:\n
\tAccéléromètre\n
\tGyroscope\n
\tMagnétomètre\n
\tCapteur de proximité\n
\tCapteur de lumière\n
\tGPS\n
\nSous chaque information de touche de chaque capteur il y a:\n
\tEnregistrement données : marquer stocker les données capteur en fichier .csv\n
\tIcône graphique : Ce bouton va pointer la représentation des capteurs.\n
\tMontrer données : mesures prises par les capteurs affichées en temps réel.\n
En plus des options, le bouton préférences donnera les options:\n
\tOptions de configuration apparaissent:
\t\t\tFréquences d\'échantillonnage des capteurs de fréquence, le nombre par seconde est choisi.\n
\t\t\tMinuteur: durée entre l\'entrée dans les graphiques et le début d\'enregistrement.\n
\t\t\tDurée d\'enregistrement : choisir une durée appropriée.\n
À propos : Cette option affiche les informations des auteurs et des paramètres de confidentialité pour l\'application.\n
Aide : Application.\n</string>
    <string name="ayuda31">Représentation des données de capteurs affichés sur cet écran.\n</string>
    <string name="ayuda32">Sa structure est la suivante:\n
\tBouton commencer. Pressé pour démarrer le graphique.\n
\tBouton Pause / Stop : Pressé pour arrêter ou interrompre la représentation graphique\n
\tReiniciar: se pulsara para empezar una nueva representación de la grafica.\n
En dessous des boutons apparaît:\n
\tMesures : Ces mesures peuvent être sélectionnés ou non en fonction des données que vous souhaitez afficher.\n
\tREC : est montré en vert si aucun enregistrement des données n\'a été demandé. Dans le cas contraire,  il est affiché en rouge.\n
\tGPS signaux. Indique l\'état du signal GPS.\n
\tGraphique : représentation des données mobiles.\n
En plus de ces options dans l\'option Préférences système, une fois commencée la représentation des mesures, vous pouvez passer d\'un capteur à l\'autre, le partager ou l\'enregistrer au format .csv.\n</string>
    <string name="ayuda41">Dans cet écran apparaissent tous les fichiers stockés. Si vous sélectionnez un fichier, il affiche la représentation des mesures. S\'il reste sélectionné une période de temps prolongée, le fichier peut être envoyée en utilisant l\'option que vous voulez.\n
Une fois sélectionné, si vous voulez supprimer de la liste ou envoyer vous n\'aurez qu\'à appuyer et maintenir sur le même fichier qui sera décoché.\n</string>
    <string name="ayuda42">On pourra sélectionner plusieurs fichiers à la fois pour les envoyer.\n</string>
    <string name="ayuda51">Dans l\'écran d\'information sur les capteurs (gyroscope, accéléromètre, magnétomètre, capteur de lumière, capteur de proximité et GPS) sont montrées des informations de base sur chacun. Chaque écran est structuré de la façon suivante:\n
\tQu\'est-ce ? : Explication de ce qui est mesuré et ce qu\'est le capteur.\n
\tComment ? : Explication du fonctionnement du capteur.\n
\tA quoi sert-il ? : Exemple d\'utilisation du capteur.\n
\tDonnées montrées? : Mesures prises par le capteur de l\'appareil Android.\n</string>

</resources>