<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">Sensor Mobile</string>
    <string name="hello_world">Hello world!</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="config">Réglage</string>
    <string name="acercaDe">À propos</string>
    <string name="explicacion">Aplication accompli par Félix Huete García y Diego Esteban Moreno\n
        Version 1.0</string>
    <string name="idiomas">Langues</string>
    <string name="medicion">Mesurage de données</string>
    <string name="aceleracion">Accélération</string>
    <string name="velocidad">Vitesse angulaire</string>
    <string name="magnetismo">Induction électromagnétique</string>
    <string name="sensor">Capteur</string>
    <string name="nombresensor">Nom</string>
    <string name="consumo">Consommation de la batterie</string>
    <string name="version">Vendeur</string>
    <string name="distribuidor">Distribuidor</string>
    <string name="empezar">Commencer</string>
    <string name="continuar">Continuer</string>
    <string name="parar">Pause/Arrêter</string>
    <string name="acelerometro">Accéléromètre</string>
    <string name="luminosidad">Capteur de lumière</string>
    <string name="proximidad">Capteur de proximité</string>
    <string name="giroscopio">Gyroscope</string>
    <string name="magnetico">Magnétomètre</string>
    <string name="compartir">Envoyer</string>
    <string name="guardar">Enregistrer (csv)</string>
    <string name="guardado_acelerometro">Accéléromètre enregistré</string>
    <string name="error_guardar">Erreur d\'enregistrement</string>
    <string name="eje_x">X</string>
    <string name="eje_y">Y</string>
    <string name="eje_z">Z</string>
    <string name="eje_modulo">Module</string>
    <string name="distancia">Distance</string>
    <string name="luminosi">Luminosité</string>
    <string name="unidad_acelerometro">m/s²</string>
    <string name="tiempo">TEMPS D\'ENREGISTREMENT</string>
    <string name="frecuencias">FRÉQUENCE D\'ENCHANTILLONNAGE</string>
    <string name="temporizador">TEMPORIZATEUR</string>
    <string name="infoacelerometro">¿QUÉ ES EL ACELERÓMETRO?</string>
    <string name="infogiroscopio">¿QUÉ ES EL GIROSCOPIO?</string>
    <string name="infomagnetico">¿QUÉ ES EL MAGNETÓMETRO?</string>
    <string name="infoproximidad">¿QUÉ ES EL SENSOR DE PROXIMIDAD?</string>
    <string name="infoluz">¿QUÉ ES EL SENSOR DE LUZ?</string>
    <string name="reiniciar">Reset</string>
    <string name="modulo">|V|</string>
    <string name="grafica">Graphique</string>
    <string name="cargargraficas">Charger graphiques</string>
    <string name="checkAcelerometro">Enregistrer données</string>
    <string name="checkGiroscopio">Enregistrer données</string>
    <string name="checkMagnetometro">Enregistrer données</string>
    <string name="checkLuz">Enregistrer données</string>
    <string name="checkProximidad">Enregistrer données</string>
    <string name="unidad_giroscopio">rad/s</string>
    <string name="unidad_campo_magnetico">µT</string>
    <string name="unidad_luz">Lux</string>
    <string name="unidad_proximidad">cm</string>
    <string name="guardado_giroscopio">Gyroscope enregistré</string>
    <string name="guardado_magnetometro">Magnétomètre enregistré</string>
    <string name="guardar_luz">Capteur de lumière enregistré</string>
    <string name="guardar_proximidad">Capteur de proximité enregistré</string>
    <string name="guardado_gps">GPS enregistré</string>
    <string name="titulo1">\n¿QUÉ ES EL ACELERÓMETRO?\n</string>
    <string name="explicacion1">Es un dispositivo que mide la aceleración, tasa de cambio de la velocidad de un objeto, y las fuerzas inducidas por la gravedad, es decir, nos permite detectar el movimiento y el giro.\n Esto se mide en metros por segundo al cuadrado (m/s2) o en fuerzas G (g).\n</string>
    <string name="titulo2">¿CÓMO FUNCIONA EL ACELERÓMETRO?\n</string>
    <string name="explicacion2">La base de son fonctionnement est un condensateur, un dispositif qui est habituellement constituée de deux plaques métalliques fixes qui se font face, et un matériau diélectrique.\n
Un de ces plaques est mobile, quand vous appliquez une force sur le dispositif, le changement de capacité. Il sera plus ou moins en fonction du mouvement.\n
A l\'intérieur du condensateur de l\'énergie vient à travers ces plaques venant en fin de compte à partir de la batterie de l\'appareil. Selon que le condensateur est supérieur ou inférieur, le matériau diélectrique entre les plaques sera en mesure de stocker une charge ou d\'une autre.\n
Ainsi, il est possible que le capteur mesure la quantité de charge électrique (tension) est stockée dans le matériau diélectrique et envoient ces informations au dispositif à microprocesseur pour déterminer la force et l\'accélération qui a été soumis. Le microprocesseur enregistre la tension obtenue et enregistrée dans une base de données qui a déjà enregistré d\'autres tensions, correspondant à une force et à une certaine accélération.\n</string>
    <string name="titulo3">\n¿PARA QUÉ SIRVE EL ACELERÓMETRO?\n</string>
    <string name="explicacion3">Un acelerómetro puede cambiar automáticamente la orientación de la pantalla y detectar la posición vertical u horizontal de la pantalla.\n</string>
    <string name="titulo4">¿QUÉ DATOS NOS MUESTRA?\n</string>
    <string name="explicacion4">El acelerómetro mide la aceleración aplicada al dispositivo y sus propiedades se resumen en la tabla.</string>
    <string name="sensores">Capteurs du dispositif</string>
    <string name="titulogiro1">\n¿QUÉ ES EL GIROSCOPIO?\n</string>
    <string name="explicaciongiro1">Un giroscopio es un dispositivo mecánico que nos ayuda a medir, mantener y cambiar la orientación de algún dispositivo. Es decir nos mide la velocidad de rotación (rad/s).\n</string>
    <string name="titulogiro2">¿CÓMO FUNCIONA EL GIROSCOPIO?\n</string>
    <string name="explicaciongiro2">Se basa en el momento angular, emplean una tecnología microlectromecánica (MEMS) con un sensor de silicio, gracias a unas placas especiales que actúan a modo de condensadores. Los cambios de intensidad se convierten en datos digitales y eso es lo que lee el microprocesador.\n
El giroscopio una vez puesto en movimiento mantiene siempre la orientación y se orienta hacia el norte geográfico, de esta manera el giroscopio nos da una orientación precisa, o bien dicho de otra manera nos indica los desplazamientos que tiene en sus ejes y nos da la posición exacta respecto al punto de partida.\n
MENS- Sistemas Microelectromecánicos (Microelectromechanical Systems, MEMS) se refieren a la tecnología electromecánica, micrométrica y sus productos, y a escalas relativamente más pequeñas (escala nanométrica) se fusionan en sistemas nanoelectromecánicos.\n</string>
    <string name="titulogiro3">¿PARA QUÉ SIRVE EL GIROSCOPIO?\n</string>
    <string name="explicaciongiro3">Una función que desempeña el giroscopio es por ejemplo la posibilidad de que giremos nuestra pantalla.\n</string>
    <string name="titulogiro4">¿QUE DATOS NOS MUESTRA?\n</string>
    <string name="explicaciongiro4">El giroscopio  mide la velocidad de rotación del dispositivo alrededor de los ejes x , y, y z. Los valores de los datos del giroscopio pueden ser positivos o negativos. Al observar el origen de una posición a lo largo de la mitad positiva del eje, si la rotación se produce en dirección contraria a las manecillas de un reloj alrededor del eje, el valor es positivo; caso contrario, el valor es negativo. También podemos determinar la dirección de un valor del giroscopio.\n</string>
    <string name="titulomagne1">\n¿QUE ES EL MAGENETÓMETRO?\n</string>
    <string name="explicacionmagne1">Se trata de un componente electrónico capaz de medir y cuantificar la fuerza magnética de un objeto.  Es decir nos mide el campo magnético (µT).\n</string>
    <string name="titulomagne2">¿CÓMO FUNCIONA EL MAGENETÓMETRO?\n</string>
    <string name="explicacionmagne2">Básicamente es un electroimán típico con un núcleo de hierro con una bobina de alambre enrollada.\n
El magnetismo varía según lugar debido a las diferencias en el campo magnético terrestre (la magnetósfera) y puede ser causada por las diferentes naturalezas de las rocas. Los magnetómetros son un frecuente componente instrumental de naves espaciales que exploran planetas y para la exploración geológica en busca de estructuras anticlinales.\n</string>
    <string name="titulomagne3">¿PARA QUÉ SIRVE EL MAGNETÓMETRO?\n</string>
    <string name="explicacionmange3">Además de como brújula, puede servir como detector de metales.\n</string>
    <string name="titulomagne4">¿QUÉ DATOS NOS MUESTRA EL MAGNETÓMETRO?\n</string>
    <string name="explicacionmange4">El uso más importante del magnetómetro (descrito en la tabla) en sistemas para Android es implementar la brújula.\n</string>
    <string name="tituloluz1">\n¿QUÉ ES EL SENSOR DE LUZ?\n</string>
    <string name="explicacionluz1">Es un dispositivo electrónico que responde al cambio en la intensidad de la luz. Estos sensores requieren de un componente emisor que genera la luz, y un componente receptor que percibe la luz generada por el emisor.\n</string>
    <string name="tituloluz2">¿CÓMO FUNCIONA EL SENSOR DE LUZ?\n</string>
    <string name="explicacionluz2">Un sensor de luz incluye un transductor fotoeléctrico para convertir la luz a una señal eléctrica y puede incluir electrónica para condicionamiento de la señal, compensación y formateo de la señal de salida.\n
El sensor de luz más común es el LDR -Light Dependant Resistor o Resistor dependiente de la luz-.Un LDR es básicamente un resistor que cambia su resistencia cuando cambia la intensidad de la luz. Existen tres tipos de sensores fotoeléctricos, los sensores por barrera de luz, reflexión sobre espejo o reflexión sobre objetos.\n</string>
    <string name="tituloluz3">¿PARA QUÉ SIRVE EL SENSOR DE LUZ?\n</string>
    <string name="explicacionluz3">Su función es detectar la intensidad de la luz del ambiente para ajustar el brillo de la pantalla.\n</string>
    <string name="tituloluz4">¿QUÉ DATOS NOS MUESTRA EL SENSOR DE LUZ?\n</string>
    <string name="explicacionluz4">El sistema utiliza el sensor de luz ambiental, descrito en la tabla, para detectar la iluminación del entorno y ajustar automáticamente el brillo de la pantalla al nivel adecuado.\n</string>
    <string name="tituloprox1">\n¿QUÉ ES EL SENSOR DE PROXIMIDAD?\n</string>
    <string name="explicacionprox1">Se trata de un sensor capaz de medir la distancia entre el móvil y algún otro objeto. El sensor de proximidad se mide en centímetros (cm).\n</string>
    <string name="tituloprox2">¿CÓMO FUNCIONA EL SENSOR DE PROXIMIDAD?\n</string>
    <string name="explicacionprox2">Estos sensores de proximidad se basan en un LED infrarrojo y también en un receptor IR. ¿Qué es lo que hace esto?, emite una luz infrarroja y si algo la devuelve, como sería el caso de nuestra oreja, al receptor, este detecta así que hay algo muy cerca del dispositivo. En el caso de ser una llamada, será la oreja.\n</string>
    <string name="tituloprox3">¿PARA QUÉ SIRVE EL SENSOR DE PROXIMIDAD?\n</string>
    <string name="explicacionprox3">Cuando acercamos el equipo a nuestra oreja para contestar una llamada, el dispositivo apaga la luz de la pantalla para ahorrar batería.\n
Pero hay más, si tocamos la pantalla por accidente mientras estamos en una llamada, no pasará nada porque el sensor de proximidad bloquea la pantalla para evitar este tipo de errores.\n
Normalmente, si el dispositivo es oscuro es casi imperceptible pero si miramos a contraluz podremos verlo, si es que tiene, claro.\n</string>
    <string name="tituloprox4">¿QUE DATOS NOS MUESTRA EL SENSOR DE PROXIMIDAD?\n</string>
    <string name="explicacionprox4">El sensor de proximidad proporciona la distancia entre el dispositivo y otro objeto. El dispositivo puede utilizarlo para detectar si el usuario sostiene el dispositivo cerca (consulte la tabla); por lo tanto, podrá determinar si el usuario se encuentra en una llamada telefónica y podrá apagar la pantalla durante la llamada telefónica.\n</string>
    <string name="gpsoff">GPS éteinte</string>
    <string name="gpsbuscando">GPS recherche</string>
    <string name="gpssignal">GPS signal</string>

</resources>