<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">Sensor Mobile</string>
    <string name="config">Réglage</string>
    <string name="acercaDe">À propos</string>
    <string name="explicacion">Aplication accompli par Félix Huete García y Diego Esteban Moreno\n
        Version 1.0</string>
    <string name="idiomas">Langues</string>
    <string name="medicion">Mesurage de données</string>
    <string name="aceleracion">Accélération</string>
    <string name="velocidad">Vitesse angulaire</string>
    <string name="magnetismo">Induction électromagnétique</string>
    <string name="sensor">Capteur</string>
    <string name="nombresensor">Nom</string>
    <string name="consumo">Consommation de la batterie</string>
    <string name="version">Vendeur</string>
    <string name="distribuidor">Distribuidor</string>
    <string name="empezar">Commencer</string>
    <string name="continuar">Continuer</string>
    <string name="parar">Pause/Arrêter</string>
    <string name="acelerometro">Accéléromètre</string>
    <string name="luminosidad">Capteur de lumière</string>
    <string name="proximidad">Capteur de proximité</string>
    <string name="giroscopio">Gyroscope</string>
    <string name="magnetico">Magnétomètre</string>
    <string name="compartir">Envoyer</string>
    <string name="guardar">Enregistrer (csv)</string>
    <string name="guardado_acelerometro">Accéléromètre enregistré</string>
    <string name="error_guardar">Erreur d\'enregistrement</string>
    <string name="eje_x">X</string>
    <string name="eje_y">Y</string>
    <string name="eje_z">Z</string>
    <string name="eje_modulo">Module</string>
    <string name="distancia">Distance</string>
    <string name="luminosi">Luminosité</string>
    <string name="unidad_acelerometro">m/s²</string>
    <string name="tiempo">TEMPS D\'ENREGISTREMENT</string>
    <string name="frecuencias">FRÉQUENCE D\'ENCHANTILLONNAGE</string>
    <string name="temporizador">TEMPORIZATEUR</string>
    <string name="reiniciar">Reset</string>
    <string name="modulo">|V|</string>
    <string name="grafica">Graphique</string>
    <string name="cargargraficas">Charger graphiques</string>
    <string name="checkAcelerometro">Enregistrer données</string>
    <string name="checkGiroscopio">Enregistrer données</string>
    <string name="checkMagnetometro">Enregistrer données</string>
    <string name="checkLuz">Enregistrer données</string>
    <string name="checkProximidad">Enregistrer données</string>
    <string name="unidad_giroscopio">rad/s</string>
    <string name="unidad_campo_magnetico">µT</string>
    <string name="unidad_luz">Lux</string>
    <string name="unidad_proximidad">cm</string>
    <string name="guardado_giroscopio">Gyroscope enregistré</string>
    <string name="guardado_magnetometro">Magnétomètre enregistré</string>
    <string name="guardar_luz">Capteur de lumière enregistré</string>
    <string name="guardar_proximidad">Capteur de proximité enregistré</string>
    <string name="guardado_gps">GPS enregistré</string>
    <string name="titulo1">\nQU\'EST-CE QUE L\'ACCÉLÉROMÈTRE?\n</string>
    <string name="explicacion1">Est un appareil qui mesure l\'accélération, la vitesse de changement de vitesse d\'un objet, et les forces induites par la gravité, nous permet de détecter le mouvement et la rotation.\n
 mesurée en mètres par seconde au carré (m/s2) ou G-forces (g).\n</string>
    <string name="titulo2">FONCTIONNEMENT\n</string>
    <string name="explicacion2">La base de son fonctionnement est un condensateur, un dispositif qui est habituellement constituée de deux plaques métalliques fixes qui se font face, et un matériau diélectrique.\n
Un de ces plaques est mobile, quand vous appliquez une force sur le dispositif, le changement de capacité. Il sera plus ou moins en fonction du mouvement.\n
A l\'intérieur du condensateur de l\'énergie vient à travers ces plaques venant en fin de compte à partir de la batterie de l\'appareil. Selon que le condensateur est supérieur ou inférieur, le matériau diélectrique entre les plaques sera en mesure de stocker une charge ou d\'une autre.\n
Ainsi, il est possible que le capteur mesure la quantité de charge électrique (tension) est stockée dans le matériau diélectrique et envoient ces informations au dispositif à microprocesseur pour déterminer la force et l\'accélération qui a été soumis. Le microprocesseur enregistre la tension obtenue et enregistrée dans une base de données qui a déjà enregistré d\'autres tensions, correspondant à une force et à une certaine accélération.\n</string>
    <string name="titulo3">\nUTILITAIRE\n</string>
    <string name="explicacion3">Un accéléromètre peut automatiquement changer l\'orientation de l\'écran et détecter la position verticale ou horizontale de l\'écran. \n</string>
    <string name="titulo4">QUELLES MESURES?\n</string>
    <string name="explicacion4">L\'accéléromètre mesure l\'accélération appliquée au dispositif et ses propriétés sont résumées dans le tableau.\n</string>
    <string name="sensores">Capteurs du dispositif</string>
    <string name="titulogiro1">\nQU\'EST-CE QUE LE GYROSCOPE?\n</string>
    <string name="explicaciongiro1">Un gyroscope est un dispositif mécanique qui nous aide à mesurer, à maintenir et à changer l\'orientation d\'un dispositif. Mesure la vitesse de rotation (rad/s).\n</string>
    <string name="titulogiro2">FONCTIONNEMENT\n</string>
    <string name="explicaciongiro2">Il est basé sur le moment angulaire. Utilise une technologie micro électromécanique (MEMS) avec un capteur de silicium et des plaques spéciales qui agissent comme des condensateurs. Les variations d\'intensité sont convertis en données numériques et qui sont lues par le microprocesseur.\n
Une fois en mouvement maintient toujours l\'orientation et orienté vers le nord géographique. Le gyroscope nous donne une précision au point d\'orientation de départ.\n
MEMS se référer à la technologie électromécanique, d\'un micromètre et de ses produits, et relativement plus petites échelles nanométriques sont fusionnés en nanosystèmes électromécaniques.\n</string>
    <string name="titulogiro3">UTILITAIRE\n</string>
    <string name="explicaciongiro3">Un rôle de gyroscope est la capacité de faire pivoter l\'écran.\n</string>
    <string name="titulogiro4">QUELLES MESURES?\n</string>
    <string name="explicaciongiro4">Le gyroscope mesure la vitesse de rotation du dispositif autour de x, y et z. Les valeurs des données gyroscopiques peuvent être positifs ou négatifs. si la rotation se produit dans un sens anti-horaire, la valeur est positive; dans le cas contraire, la valeur est négative. Nous pouvons également déterminer la direction d\'une valeur de gyroscope.\n</string>
    <string name="titulomagne1">\nQU\'EST-CE QUE LE MAGNÉTOMÈTRE?\n</string>
    <string name="explicacionmagne1">Il se agit d\'un composant électronique capable de mesurer et de quantifier la force magnétique d\'un objet. Mesures le champ magnétique (µT).\n</string>
    <string name="titulomagne2">FONCTIONNEMENT\n</string>
    <string name="explicacionmagne2">Est un électroaimant avec un noyau de fer et un fil de bobinage enroulé.\n
Le magnétisme varie selon l\'emplacement, en raison de différences dans (la magnétosphère) le champ magnétique de la Terre.\n</string>
    <string name="titulomagne3">UTILITAIRE\n</string>
    <string name="explicacionmange3">Compass ou détecteur de métal.\n</string>
    <string name="titulomagne4">QUELLES MESURES?\n</string>
    <string name="explicacionmange4">L\'utilisation la plus importante du magnétomètre (décrit dans le tableau) des systèmes Android est le compass.\n</string>
    <string name="tituloluz1">\nQU\'EST-CE QUE LE CAPTEUR DE LUMIÈRE?\n</string>
    <string name="explicacionluz1">Est un dispositif électronique qui répond à la variation de l\'intensité lumineuse. Ces capteurs nécessitent un émetteur qui génère composante de lumière et un élément récepteur qui reçoit la lumière générée par l\'émetteur.\n</string>
    <string name="tituloluz2">FONCTIONNEMENT\n</string>
    <string name="explicacionluz2">Capteur de lumière comprenant un transducteur photoélectrique pour convertir la lumière en un signal électrique.\n
Le capteur de lumière la plus commune est résistance à charge -Light ou LDR Lumière charge Résistance-.A LDR est fondamentalement une résistance qui change sa résistance lors des changements d\'intensité lumineuse. Il ya trois types de capteurs photoélectriques, capteurs pour barrière lumineuse, la réflexion sur le miroir ou la réflexion sur les objets.\n</string>
    <string name="tituloluz3">UTILITAIRE\n</string>
    <string name="explicacionluz3">Sa fonction est de détecter l\'intensité de la lumière ambiante pour ajuster la luminosité de l\'écran.\n</string>
    <string name="tituloluz4">QUELLES MESURES?\n</string>
    <string name="explicacionluz4">Le système utilise le capteur de lumière ambiante, décrit dans le tableau, pour détecter la lumière ambiante et ajuste automatiquement la luminosité de l\'écran au niveau approprié. \n</string>
    <string name="tituloprox1">\n¿QU\'EST-CE QUE LE CAPTEUR DE PROXIMITÉ?\n</string>
    <string name="explicacionprox1">Il se agit d\'un capteur capable de mesurer la distance entre le mobile et un autre objet. mesure la distance (cm).\n</string>
    <string name="tituloprox2">FONCTIONNEMENT\n</string>
    <string name="explicacionprox2">Ces capteurs de proximité sont basées sur une LED infrarouge et un récepteur IR. émet une lumière infrarouge et si quelque chose vers le récepteur, il détecte qu\'il ya quelque chose de très proche de l\'appareil.\n</string>
    <string name="tituloprox3">UTILITAIRE\n</string>
    <string name="explicacionprox3">Lorsque l\'équipe se approcha de notre oreille pour répondre à un appel, l\'appareil se éteint le rétro-éclairage pour économiser la batterie.\n</string>
    <string name="tituloprox4">QUELLES MESURES?\n</string>
    <string name="explicacionprox4">Le capteur de proximité fournit la distance entre le dispositif et un autre objet. Le dispositif peut être utilisé pour détecter si l\'utilisateur tient l\'appareil à proximité (voir tableau); par conséquent, vous pouvez déterminer si l\'utilisateur est sur un appel et vous pouvez désactiver l\'écran pendant l\'appel téléphonique. \n</string>
    <string name="gpsoff">GPS éteinte</string>
    <string name="gpsbuscando">GPS recherche</string>
    <string name="gpssignal">GPS signal</string>

</resources>