<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">Sensor Mobile</string>
    <string name="config">Réglage</string>
    <string name="acercaDe">À propos</string>
    <string name="inicio">Écran principal</string>
    <string name="teoria">Théorie</string>
    <string name="explicacion">\nDiseñada y creada por los autores:\n\n
\t\tDiego Esteban Moreno\n
\t\tFélix Huete García\n\n
Como proyecto final de carrera para la Universidad de Valladolid de la titulación Ingeniería Técnica de Informática de Sistemas.\n\n

Como tutores:\n\n
\t\tMiguel Ángel González Rebollo\n 
\t\tManuel Ángel González Delgado\n</string>
    <string name="explicacionacercade2">La aplicación muestra el uso del acelerómetro, giroscopio, magnetómetro, sensor de luz, sensor aproximación y GPS, además como utensilio de medida en los laboratorios de física.\n</string>
    <string name="explicacionacercade">Sensor Mobile es una aplicación diseñada como un visor y monitor de los sensores de su dispositivo Android.\n</string>
    <string name="idiomas">LANGUES</string>
    <string name="medicion">Mesurage de données</string>
    <string name="aceleracion">Accélération</string>
    <string name="velocidad">Vitesse angulaire</string>
    <string name="magnetismo">Induction électromagnétique</string>
    <string name="sensor">Capteur</string>
    <string name="nombresensor">Nom</string>
    <string name="consumo">Consommation de la batterie</string>
    <string name="version">Vendeur</string>
    <string name="distribuidor">Distribuidor</string>
    <string name="empezar">Commencer</string>
    <string name="continuar">Continuer</string>
    <string name="parar">Pause/Arrêter</string>
    <string name="acelerometro">Accéléromètre</string>
    <string name="luminosidad">Capteur de lumière</string>
    <string name="proximidad">Capteur de proximité</string>
    <string name="giroscopio">Gyroscope</string>
    <string name="magnetico">Magnétomètre</string>
    <string name="compartir">Envoyer</string>
    <string name="guardar">Enregistrer (csv)</string>
    <string name="guardado_acelerometro">Accéléromètre enregistré</string>
    <string name="error_guardar">Erreur d\'enregistrement</string>
    <string name="eje_x">X</string>
    <string name="eje_y">Y</string>
    <string name="eje_z">Z</string>
    <string name="eje_modulo">Module</string>
    <string name="distancia">Distance</string>
    <string name="luminosi">Luminosité</string>
    <string name="unidad_acelerometro">m/s²</string>
    <string name="tiempo">TEMPS D\'ENREGISTREMENT</string>
    <string name="frecuencias">FRÉQUENCE D\'ENCHANTILLONNAGE</string>
    <string name="temporizador">TEMPORIZATEUR</string>
    <string name="lento">LENT</string>
    <string name="normal">NORMAL</string>
    <string name="rapido">RAPIDE</string>
    <string name="muyrapido">PLUS RAPIDE</string>
    <string name="apagado">ÉTEINTE</string>
    <string name="auto">AUTO</string>
    <string name="espa">ESPAGNOL</string>
    <string name="ingles">ANGLAIS</string>
    <string name="frances">FRANÇAIS</string>
    <string name="portugues">PORTUGAIS</string>
    <string name="subidioma">Seleccione el lenguaje de la aplicación.</string>
    <string name="subfrecuencia">Elija la frecuencia de los sensores, número de muestras por segundo.</string>
    <string name="subtemporizador">Seleccione el tiempo desde que se inicia la pantalla de la gráfica hasta que comienza a tomar datos.</string>
    <string name="subtiempo">Seleccione el tiempo que durará la grabación</string>
    <string name="reiniciar">Reset</string>
    <string name="modulo">|V|</string>
    <string name="grafica">Graphique</string>
    <string name="cargargraficas">Charger graphiques</string>
    <string name="checkAcelerometro">Enregistrer données</string>
    <string name="checkGiroscopio">Enregistrer données</string>
    <string name="checkMagnetometro">Enregistrer données</string>
    <string name="checkLuz">Enregistrer données</string>
    <string name="checkProximidad">Enregistrer données</string>
    <string name="unidad_giroscopio">rad/s</string>
    <string name="unidad_campo_magnetico">µT</string>
    <string name="unidad_luz">Lux</string>
    <string name="unidad_proximidad">cm</string>
    <string name="guardado_giroscopio">Gyroscope enregistré</string>
    <string name="guardado_magnetometro">Magnétomètre enregistré</string>
    <string name="guardar_luz">Capteur de lumière enregistré</string>
    <string name="guardar_proximidad">Capteur de proximité enregistré</string>
    <string name="guardado_gps">GPS enregistré</string>
    <string name="titulo1">\nQU\'EST-CE QUE L\'ACCÉLÉROMÈTRE?\n</string>
    <string name="explicacion1">Est un appareil qui mesure l\'accélération, la vitesse de changement de vitesse d\'un objet, et les forces induites par la gravité, nous permet de détecter le mouvement et la rotation.\n
 mesurée en mètres par seconde au carré (m/s2) ou G-forces (g).\n</string>
    <string name="titulo2">FONCTIONNEMENT\n</string>
    <string name="explicacion2">La base de son fonctionnement est un condensateur, un dispositif qui est habituellement constituée de deux plaques métalliques fixes qui se font face, et un matériau diélectrique.\n
Un de ces plaques est mobile, quand vous appliquez une force sur le dispositif, le changement de capacité. Il sera plus ou moins en fonction du mouvement.\n
A l\'intérieur du condensateur de l\'énergie vient à travers ces plaques venant en fin de compte à partir de la batterie de l\'appareil. Selon que le condensateur est supérieur ou inférieur, le matériau diélectrique entre les plaques sera en mesure de stocker une charge ou d\'une autre.\n
Ainsi, il est possible que le capteur mesure la quantité de charge électrique (tension) est stockée dans le matériau diélectrique et envoient ces informations au dispositif à microprocesseur pour déterminer la force et l\'accélération qui a été soumis. Le microprocesseur enregistre la tension obtenue et enregistrée dans une base de données qui a déjà enregistré d\'autres tensions, correspondant à une force et à une certaine accélération.\n</string>
    <string name="titulo3">\nUTILITAIRE\n</string>
    <string name="explicacion3">Un accéléromètre peut automatiquement changer l\'orientation de l\'écran et détecter la position verticale ou horizontale de l\'écran. \n</string>
    <string name="titulo4">QUELLES MESURES?\n</string>
    <string name="explicacion4">L\'accéléromètre mesure l\'accélération appliquée au dispositif et ses propriétés sont résumées dans le tableau.\n</string>
    <string name="sensores">Capteurs du dispositif</string>
    <string name="titulogiro1">\nQU\'EST-CE QUE LE GYROSCOPE?\n</string>
    <string name="explicaciongiro1">Un gyroscope est un dispositif mécanique qui nous aide à mesurer, à maintenir et à changer l\'orientation d\'un dispositif. Mesure la vitesse de rotation (rad/s).\n</string>
    <string name="titulogiro2">FONCTIONNEMENT\n</string>
    <string name="explicaciongiro2">Il est basé sur le moment angulaire. Utilise une technologie micro électromécanique (MEMS) avec un capteur de silicium et des plaques spéciales qui agissent comme des condensateurs. Les variations d\'intensité sont convertis en données numériques et qui sont lues par le microprocesseur.\n
Une fois en mouvement maintient toujours l\'orientation et orienté vers le nord géographique. Le gyroscope nous donne une précision au point d\'orientation de départ.\n
MEMS se référer à la technologie électromécanique, d\'un micromètre et de ses produits, et relativement plus petites échelles nanométriques sont fusionnés en nanosystèmes électromécaniques.\n</string>
    <string name="titulogiro3">UTILITAIRE\n</string>
    <string name="explicaciongiro3">Un rôle de gyroscope est la capacité de faire pivoter l\'écran.\n</string>
    <string name="titulogiro4">QUELLES MESURES?\n</string>
    <string name="explicaciongiro4">Le gyroscope mesure la vitesse de rotation du dispositif autour de x, y et z. Les valeurs des données gyroscopiques peuvent être positifs ou négatifs. si la rotation se produit dans un sens anti-horaire, la valeur est positive; dans le cas contraire, la valeur est négative. Nous pouvons également déterminer la direction d\'une valeur de gyroscope.\n</string>
    <string name="titulomagne1">\nQU\'EST-CE QUE LE MAGNÉTOMÈTRE?\n</string>
    <string name="explicacionmagne1">Il se agit d\'un composant électronique capable de mesurer et de quantifier la force magnétique d\'un objet. Mesures le champ magnétique (µT).\n</string>
    <string name="titulomagne2">FONCTIONNEMENT\n</string>
    <string name="explicacionmagne2">Est un électroaimant avec un noyau de fer et un fil de bobinage enroulé.\n
Le magnétisme varie selon l\'emplacement, en raison de différences dans (la magnétosphère) le champ magnétique de la Terre.\n</string>
    <string name="titulomagne3">UTILITAIRE\n</string>
    <string name="explicacionmange3">Compass ou détecteur de métal.\n</string>
    <string name="titulomagne4">QUELLES MESURES?\n</string>
    <string name="explicacionmange4">L\'utilisation la plus importante du magnétomètre (décrit dans le tableau) des systèmes Android est le compass.\n</string>
    <string name="tituloluz1">\nQU\'EST-CE QUE LE CAPTEUR DE LUMIÈRE?\n</string>
    <string name="explicacionluz1">Est un dispositif électronique qui répond à la variation de l\'intensité lumineuse. Ces capteurs nécessitent un émetteur qui génère composante de lumière et un élément récepteur qui reçoit la lumière générée par l\'émetteur.\n</string>
    <string name="tituloluz2">FONCTIONNEMENT\n</string>
    <string name="explicacionluz2">Capteur de lumière comprenant un transducteur photoélectrique pour convertir la lumière en un signal électrique.\n
Le capteur de lumière la plus commune est résistance à charge -Light ou LDR Lumière charge Résistance-.A LDR est fondamentalement une résistance qui change sa résistance lors des changements d\'intensité lumineuse. Il ya trois types de capteurs photoélectriques, capteurs pour barrière lumineuse, la réflexion sur le miroir ou la réflexion sur les objets.\n</string>
    <string name="tituloluz3">UTILITAIRE\n</string>
    <string name="explicacionluz3">Sa fonction est de détecter l\'intensité de la lumière ambiante pour ajuster la luminosité de l\'écran.\n</string>
    <string name="tituloluz4">QUELLES MESURES?\n</string>
    <string name="explicacionluz4">Le système utilise le capteur de lumière ambiante, décrit dans le tableau, pour détecter la lumière ambiante et ajuste automatiquement la luminosité de l\'écran au niveau approprié. \n</string>
    <string name="tituloprox1">\n¿QU\'EST-CE QUE LE CAPTEUR DE PROXIMITÉ?\n</string>
    <string name="explicacionprox1">Il se agit d\'un capteur capable de mesurer la distance entre le mobile et un autre objet. mesure la distance (cm).\n</string>
    <string name="tituloprox2">FONCTIONNEMENT\n</string>
    <string name="explicacionprox2">Ces capteurs de proximité sont basées sur une LED infrarouge et un récepteur IR. émet une lumière infrarouge et si quelque chose vers le récepteur, il détecte qu\'il ya quelque chose de très proche de l\'appareil.\n</string>
    <string name="tituloprox3">UTILITAIRE\n</string>
    <string name="explicacionprox3">Lorsque l\'équipe se approcha de notre oreille pour répondre à un appel, l\'appareil se éteint le rétro-éclairage pour économiser la batterie.\n</string>
    <string name="tituloprox4">QUELLES MESURES?\n</string>
    <string name="explicacionprox4">Le capteur de proximité fournit la distance entre le dispositif et un autre objet. Le dispositif peut être utilisé pour détecter si l\'utilisateur tient l\'appareil à proximité (voir tableau); par conséquent, vous pouvez déterminer si l\'utilisateur est sur un appel et vous pouvez désactiver l\'écran pendant l\'appel téléphonique. \n</string>
    <string name="titulogps1">\n¿QUÉ ES EL GPS?\n</string>
    <string name="explicaciongps1">Sistema Global de Navegación por Satélite (GNSS) que nos permite fijar a escala mundial la posición de un objeto, una persona, un vehículo o una nave.\n</string>
    <string name="titulogps2">¿CÓMO FUNCIONA EL GPS?\n</string>
    <string name="explicaciongps2">El GPS se basa en la triangulación, un principio matemático que determina la posición exacta de un punto conociendo las distancias de éste a otros tres puntos de ubicación conocida. En teoría se usan tres satélites para determinar la posición, velocidad y altura a la que se encuentra el receptor.\n</string>
    <string name="titulogps3">¿PARA QUÉ SIRVE EL GPS?\n</string>
    <string name="explicaciongps3">El GPS se puede usar para indicarnos trayectorias, rutas o como localización.\n</string>
    <string name="titulogps4">¿QUÉ DATOS NOS MUESTRA EL GPS?\n</string>
    <string name="explicaciongps4">Latitud y longitud.\n</string>
    <string name="gpsoff">GPS éteinte</string>
    <string name="gpsbuscando">GPS recherche</string>
    <string name="gpssignal">GPS signal</string>
    <string name="gps">GPS</string>
    <string name="checkGps">Enregistrer données</string>
    <string name="latitud">Latitude</string>
    <string name="longitud">Longitude</string>
    <string name="ayuda">Aide</string>
    <string name="ayuda11">En la pantalla principal se encuentran 2 opciones diferenciadas por botones:\n</string>
    <string name="ayuda12">Medición de Datos:\n
\tEn este apartado se mostraran los sensores con sus medidas.\n
Cargar Gráficas:\n
 \tEn este apartado se mostraran todos los ficheros con las gráficas guardadas.\n
Además de las dos opciones diferenciadas, en el botón CONFIGURACIÓN aparecen 4 opciones:\n</string>
    <string name="ayuda13">Sensores del dispositivo: en esta opción se recogen en un listado todos los sensores del dispositivo.\n</string>
    <string name="ayuda14">\t\tNombre del sensor\n
\t\tConsumo de la batería\n
\t\tVersión\n
\t\tDistribuidor\n
\nConfiguración: en esta opción aparecen las preferencias de la aplicación, estas preferencias son:\n</string>
    <string name="ayuda15">\n\tIdioma: Se podrá elegir entre Auto, Inglés, Español, Francés o Portugués.\n
\tDebajo de Configuración aparecen las opciones:\n
\t\t\tFrecuencias muestreo: se elige una frecuencia de los sensores, numero de muestras por segundo.\n
\t\t\tTemporizador: tiempo que transcurre desde que entramos en la pantalla de la gráfica hasta que empieza a grabar.\n
\t\t\tTiempo de grabación: se elige el tiempo que durará la grabación\n
Acerca de: En esta opción muestra la información de los autores y privacidad de la aplicación.\n
Ayuda: Ayuda de la aplicación.\n</string>
    <string name="ayuda21">En esta pantalla se mostraran los sensores junto con sus mediciones. La pantalla se estructura:\n</string>
    <string name="ayuda22">\nBotones de información de los sensores:\n
\tAcelerómetro\n
\tGiroscopio\n
\tMagnetómetro\n
\tSensor proximidad\n
\tSensor Luz\n
\tGps\n
\nDebajo de cada botón de información de cada sensor hay:\n
\tOpción de guardar los datos: se marcara si se desea que se guarden los datos del sensor en un fichero Csv.\n
\tIcono Grafica: Este botón llevara a la representación de los sensores.\n
\tMuestra de datos: se mostraran las medidas tomadas por los sensores en tiempo real.\n
Además de las opciones en el botón preferencia aparecerán las opciones:\n
\tConfiguración aparecen las opciones:
\t\t\tFrecuencias muestreo- se elige una frecuencia de los sensores, numero de muestras por segundo.
\t\t\tTemporizador: tiempo que transcurre desde que entramos en la pantalla de la gráfica hasta que empieza a grabar.\n
\t\t\tTiempo de grabación- se elige el tiempo que durará la grabación\n
Ayuda: Ayuda de la aplicación.\n</string>
    <string name="ayuda31">En esta pantalla aparece la representación de los datos de los sensores.\n</string>
    <string name="ayuda32">Su estructura es la siguiente:\n
\tBotón empezar: se pulsara para iniciar la gráfica.\n
\tBotón Pausar/Parar: Se pulsara para detener o interrumpir la representación de la gráfica.\n
\tReiniciar: se pulsara para empezar una nueva representación de la grafica.\n
Debajo de los botones aparece:\n
\tMedidas: estas medidas podrán seleccionarse o no dependiendo de qué dato se desee mostrar.\n
\tREC: se mostrara en color verde si no se ha marcado guarda datos de la pantalla Medición de Datos, en caso de que la opción Guardar datos de la pantalla Medición de datos se halla seleccionado se mostrar de color rojo.\n
\tGPS señal: muestra el estado de la señal del Gps.\n
\tGráfica: se representan los datos que recoge el dispositivo móvil.\n
Además de estas opciones en la opción preferencias del sistema, una vez iniciada la representación de las mediciones, se podrán cambiar de un sensor a otro, compartirlo o guardarlo en formato CSV.\n</string>
    <string name="ayuda41">En esta pantalla se muestran todos los ficheros guardados de las mediciones. En caso de seleccionar un fichero este mostrara la representación de las mediciones. Si se deja seleccionado durante un periodo prolongado de tiempo, el fichero podrá ser enviado mediante la opción que usted desee.\n
Si una vez seleccionado se quiere quitar de la lista a enviar solo tiene que pulsar prolongadamente sobre ese mismo archivo y quedará sin seleccionar.\n</string>
    <string name="ayuda42">Se podrán seleccionar varios ficheros a la vez para enviarlos.\n</string>
    <string name="ayuda51">En las pantallas información de los sensores (giroscopio, acelerómetro, magnetómetro, sensor de luz, sensor proximidad y GPS) muestra la explicación de cada sensor. Cada pantalla está estructurada:\n
\t¿Qué es?: explicación de que mide y que es el sensor.\n
\t¿Cómo funciona?: explicación del funcionamiento del sensor.\n
\t¿Para qué sirve? : ejemplo de utilidad del sensor.\n
\t¿Datos que muestra?: medidas que toma en sensor en el dispositivo Android.\n</string>

</resources>