<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">Sensor Mobile</string>
    <string name="hello_world">Hello world!</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="config">Configuración</string>
    <string name="acercaDe">Acerca de</string>
    <string name="inicio">Inicio</string>
    <string name="teoria">Teoría</string>
    <string name="explicacion">\nDiseñada y creada por los autores: Diego Esteban Moreno y Félix Huete García, como proyecto final de carrera para la universidad de Valladolid de la titulación Ingeniería Técnica de Informática de Sistemas.\n
\nComo tutores Miguel Ángel González Rebollo (Departamento de Física de la Materia Condensada) y Manuel Ángel González Delgado (Departamento de Física Aplicada), del Grupo de Innovación Docente TIA.\n</string>
    <string name="explicacionacercade2">La aplicación muestra el uso del acelerómetro, giroscopio, magnetómetro, sensor de luz, sensor aproximación y GPScomo útiles de medida en los laboratorios de física.\n</string>
    <string name="explicacionacercade">Sensor Mobile es una aplicación diseñada como un visor y monitor de los sensores de su dispositivo Android.\n</string>
    <string name="idiomas">IDIOMAS</string>
    <string name="medicion">Medición de datos</string>
    <string name="aceleracion">Aceleración</string>
    <string name="velocidad">Velocidad angular</string>
    <string name="magnetismo">Inducción magnética</string>
    <string name="sensor">Sensor</string>
    <string name="nombresensor">Nombre</string>
    <string name="consumo">Consumo batería</string>
    <string name="version">Versión</string>
    <string name="distribuidor">Distribuidor</string>
    <string name="luminosi">Iluminancia</string>
    <string name="empezar">Empezar</string>
    <string name="continuar">Continuar</string>
    <string name="parar">Pausar/Parar</string>
    <string name="acelerometro">Acelerómetro</string>
    <string name="luminosidad">Sensor de luz</string>
    <string name="proximidad">Sensor de proximidad</string>
    <string name="giroscopio">Giroscopio</string>
    <string name="magnetico">Magnetómetro</string>
    <string name="compartir">Compartir</string>
    <string name="guardar">Guardar (csv)</string>
    <string name="guardado_acelerometro">Acelerómetro guardado</string>
    <string name="error_guardar">Error al guardar, no guardado</string>
    <string name="eje_x">X</string>
    <string name="eje_y">Y</string>
    <string name="eje_z">Z</string>
    <string name="distancia">Distancia</string>
    <string name="eje_modulo">Módulo</string>
    <string name="unidad_acelerometro">m/s²</string>
    <string name="tiempo">TIEMPO DE GRABACIÓN</string>
    <string name="frecuencias">FRECUENCIA DE MUESTREO</string>
    <string name="temporizador">TEMPORIZADOR</string>
    <string name="lento">LENTO</string>
    <string name="normal">NORMAL</string>
    <string name="rapido">RÁPIDO</string>
    <string name="muyrapido">MUY RÁPIDO</string>
    <string name="apagado">DESACTIVADO</string>
    <string name="auto">AUTO</string>
    <string name="espa">ESPAÑOL</string>
    <string name="ingles">INGLÉS</string>
    <string name="frances">FRANCÉS</string>
    <string name="portugues">PORTUGUÉS</string>
    <string name="subidioma">Seleccione el lenguaje de la aplicación.</string>
    <string name="subfrecuencia">Elija la frecuencia de los sensores, número de muestras por segundo.</string>
    <string name="subtemporizador">Seleccione el tiempo desde que se inicia la pantalla de la gráfica hasta que comienza a tomar datos.</string>
    <string name="subtiempo">Seleccione el tiempo que durará la grabación</string>
    <string name="reiniciar">Reiniciar</string>
    <string name="grafica">Gráfica</string>
    <string name="cargargraficas">Cargar gráficas</string>
    <string name="checkAcelerometro">Guardar datos</string>
    <string name="checkGiroscopio">Guardar datos</string>
    <string name="checkMagnetometro">Guardar datos</string>
    <string name="checkLuz">Guardar datos</string>
    <string name="checkProximidad">Guardar datos</string>
    <string name="unidad_giroscopio">rad/s</string>
    <string name="unidad_campo_magnetico">µT</string>
    <string name="unidad_luz">Lux</string>
    <string name="unidad_proximidad">cm</string>
    <string name="guardado_giroscopio">Giroscopio guardado</string>
    <string name="guardado_magnetometro">Magnetómetro guardado</string>
    <string name="guardar_luz">Sensor de luz guardado</string>
    <string name="guardar_proximidad">Sensor de proximidad guardado</string>
    <string name="guardado_gps">GPS guardado</string>
    <string name="titulo1">\n¿QUÉ ES EL ACELERÓMETRO?\n</string>
    <string name="explicacion1">Es un dispositivo que mide la aceleración, es decir la variación de la velocidad de un objeto. Permite medir también la aceleración de la gravedad.\n 
        Esta magnitud se mide en metros por segundo al cuadrado (m/s2) o en unidades de G (g =9.8 m/s2).\n</string>
    <string name="titulo2">¿CÓMO FUNCIONA EL ACELERÓMETRO?\n</string>
    <string name="explicacion2">Los acelerómetros utilizados en los teléfonos móviles son dispositivos tipo MEMS (Sistemas Microelectromecánicos) construido en un chip de Silicio, Su principio de funcionamiento consiste en medir la variación de la capacidad de un condensador integrado por dos placas metálicas fijas, una enfrente de la otra, y por un material dieléctrico.\n
Una de esas placas es móvil, de forma que cuando se aplique una fuerza sobre el dispositivo, la capacidad del condensador cambiará. Se hará mayor o menor en función del movimiento.\n
El sensor medirá la variación de la capacidad que será proporcional a la fuerza aplicada y enviará esa información al microprocesador del dispositivo para que determine la aceleración a la que ha sido sometido. El microprocesador lo guarda en una base de datos donde los comparará con otros valores de referencia, correspondientes a una fuerza y a una aceleración determinadas.\n
Al ser la aceleración una magnitud vectorial necesitaremos para determinarla los valores de sus componentes en las tres direcciones x, y y z, por lo que en realidad existen tres dispositivos como los señalados en las direcciones correspondientes. \n</string>
    <string name="titulo3">\n¿PARA QUÉ SIRVE EL ACELERÓMETRO?\n</string>
    <string name="explicacion3">Un acelerómetro permite detectar la orientación del móvil para poder girar la pantalla.\n</string>
    <string name="titulo4">¿QUÉ DATOS NOS MUESTRA?\n</string>
    <string name="explicacion4">El acelerómetro mide la aceleración aplicada al dispositivo y sus propiedades se resumen en la tabla.\n</string>
    <string name="sensores">Sensores del dispositivo</string>
    <string name="titulogiro1">\n¿QUÉ ES EL GIROSCOPIO?\n</string>
    <string name="explicaciongiro1">Un giroscopio es un dispositivo mecánico que nos ayuda a medir, mantener o cambiar la orientación de algún dispositivo. Mide por lo tanto la velocidad de rotación (rad/s).\n</string>
    <string name="titulogiro2">¿CÓMO FUNCIONA EL GIROSCOPIO?\n</string>
    <string name="explicaciongiro2">Los giróscopos utilizados en los teléfonos móviles son dispositivos tipo MEMS (Sistemas Microelectromecánicos) construido en un chip de Silicio, Su principio de funcionamiento consiste en medir la variación de la capacidad de un condensador cuando por efecto de un giro se desplaza una pequeña mas que integrada en él.\n
El giroscopio una vez puesto en movimiento mantiene siempre la orientación y se orienta hacia el norte geográfico, de esta manera el giroscopio nos da una orientación precisa, o bien dicho de otra manera nos indica los desplazamientos que tiene en sus ejes y nos da la posición exacta respecto al punto de partida.\n
Al ser la velocidad angular una magnitud vectorial necesitaremos para determinarla los valores de sus componentes en las tres direcciones x, y y z.\n</string>
    <string name="titulogiro3">¿PARA QUÉ SIRVE EL GIROSCOPIO?\n</string>
    <string name="explicaciongiro3">Una función que desempeña el giroscopio es por ejemplo la posibilidad de que giremos nuestra pantalla.\n</string>
    <string name="titulogiro4">¿QUE DATOS NOS MUESTRA?\n</string>
    <string name="explicaciongiro4">El giroscopio mide la velocidad de rotación del dispositivo alrededor de los ejes x, y, y z. Los valores de los datos del giroscopio pueden ser positivos o negativos. Al observar el origen de una posición a lo largo de la mitad positiva del eje, si la rotación se produce en dirección contraria a las manecillas de un reloj alrededor del eje, el valor es positivo; caso contrario, el valor es negativo. También podemos determinar la dirección de un valor del giroscopio.\n</string>
    <string name="titulomagne1">\n¿QUE ES EL MAGENETÓMETRO?\n</string>
    <string name="explicacionmagne1">Se trata de un componente electrónico capaz de medir y cuantificar la intensidad de campo magnético (µT).\n</string>
    <string name="titulomagne2">¿CÓMO FUNCIONA EL MAGENETÓMETRO?\n</string>
    <string name="explicacionmagne2">Básicamente es un electroimán típico con un núcleo de hierro con una bobina de alambre enrollada.\n
El magnetismo varía según lugar debido a las diferencias en el campo magnético terrestre (la magnetósfera) y puede ser causada por las diferentes naturalezas de las rocas. Los magnetómetros son un componente instrumental frecuente de naves espaciales y para la exploración geológica en busca de estructuras anticlinales.\n
Al ser la aceleración una magnitud vectorial necesitaremos para determinarla los valores de sus componentes en las tres direcciones x, y y z, por lo que en realidad existen tres dispositivos como los señalados en las direcciones correspondientes.\n</string>
    <string name="titulomagne3">¿PARA QUÉ SIRVE EL MAGNETÓMETRO?\n</string>
    <string name="explicacionmange3">Además de como brújula, puede servir como detector de metales.\n</string>
    <string name="titulomagne4">¿QUÉ DATOS NOS MUESTRA EL MAGNETÓMETRO?\n</string>
    <string name="explicacionmange4">El uso más importante del magnetómetro (descrito en la tabla) en sistemas para Android es implementar la brújula.\n</string>
    <string name="tituloluz1">\n¿QUÉ ES EL SENSOR DE LUZ?\n</string>
    <string name="explicacionluz1">Es un dispositivo electrónico que responde al cambio en la intensidad de la luz. El sensor mide el nivel de iluminación, habiualmente en lux.\n</string>
    <string name="tituloluz2">¿CÓMO FUNCIONA EL SENSOR DE LUZ?\n</string>
    <string name="explicacionluz2">Un sensor de luz incluye un transductor fotoeléctrico que convierte la luz en una señal eléctrica y puede incluir la electrónica necesaria para el tratamiento de la señal luminosa y formateo de la señal de salida.\n
El sensor de luz más común es el LDR -Light Dependant Resistor o resistencia dependiente de la luz (fotoresistencia)-.Un LDR es básicamente una resistencia que cambia su valor cuando cambia la intensidad de la luz que incide ella.\n</string>
    <string name="tituloluz3">¿PARA QUÉ SIRVE EL SENSOR DE LUZ?\n</string>
    <string name="explicacionluz3">Su función es detectar la intensidad de la luz del ambiente para ajustar el brillo de la pantalla.\n</string>
    <string name="tituloluz4">¿QUÉ DATOS NOS MUESTRA EL SENSOR DE LUZ?\n</string>
    <string name="explicacionluz4">El sistema utiliza el sensor de luz ambiental, descrito en la tabla, para detectar la iluminación del entorno y ajustar automáticamente el brillo de la pantalla al nivel adecuado.\n</string>
    <string name="tituloprox1">\n¿QUÉ ES EL SENSOR DE PROXIMIDAD?\n</string>
    <string name="explicacionprox1">Se trata de un sensor capaz de medir la distancia entre el móvil y algún otro objeto. El sensor de proximidad se mide en centímetros (cm).\n</string>
    <string name="tituloprox2">¿CÓMO FUNCIONA EL SENSOR DE PROXIMIDAD?\n</string>
    <string name="explicacionprox2">Estos sensores de proximidad se basan en un LED infrarrojo y también en un receptor IR. En el momento en que delante del dispositivo haya algún objeto situado a una determinada distancia mínima, la luz infrarroja emitida por el LED es reflejada y captada por el receptor IR, permitiendo al sistema la detección de ese objeto.\n</string>
    <string name="tituloprox3">¿PARA QUÉ SIRVE EL SENSOR DE PROXIMIDAD?\n</string>
    <string name="explicacionprox3">Cuando acercamos el equipo a nuestra oreja para contestar una llamada, el dispositivo apaga la luz de la pantalla para ahorrar batería.\n
Pero hay más, si tocamos la pantalla por accidente mientras estamos en una llamada, no pasará nada porque el sensor de proximidad bloquea la pantalla para evitar este tipo de errores.\n</string>
    <string name="tituloprox4">¿QUE DATOS NOS MUESTRA EL SENSOR DE PROXIMIDAD?\n</string>
    <string name="explicacionprox4">El sensor de proximidad proporciona la distancia entre el dispositivo y otro objeto. El dispositivo puede utilizarlo para detectar si el usuario sostiene el dispositivo cerca (consulte la tabla); por lo tanto, podrá determinar si el usuario se encuentra en una llamada telefónica y podrá apagar la pantalla durante la llamada telefónica.\n</string>
    <string name="titulogps1">\n¿QUÉ ES EL GPS?\n</string>
    <string name="explicaciongps1">Sistema Global de Navegación por Satélite (GNSS) que nos permite fijar a escala mundial la posición de un objeto, una persona, un vehículo o una nave.\n</string>
    <string name="titulogps2">¿CÓMO FUNCIONA EL GPS?\n</string>
    <string name="explicaciongps2">El GPS se basa en la triangulación, un principio matemático que determina la posición exacta de un punto conociendo las distancias de éste a otros tres puntos de ubicación conocida. En teoría se usan tres satélites para determinar la posición, velocidad y altura a la que se encuentra el receptor.\n</string>
    <string name="titulogps3">¿PARA QUÉ SIRVE EL GPS?\n</string>
    <string name="explicaciongps3">El GPS se puede usar para indicarnos trayectorias, rutas o como localización.\n</string>
    <string name="titulogps4">¿QUÉ DATOS NOS MUESTRA EL GPS?\n</string>
    <string name="explicaciongps4">Latitud y longitud.\n</string>
    <string name="gpsoff">GPS apagado</string>
    <string name="gpsbuscando">GPS buscando</string>
    <string name="gpssignal">GPS señal</string>
    <string name="gps">GPS</string>
    <string name="checkGps">Guardar datos</string>
    <string name="latitud">Latitud</string>
    <string name="longitud">Longitud</string>
    <string name="ayuda">Ayuda</string>
    <string name="ayuda11">En la pantalla principal se encuentran 2 opciones diferenciadas por botones:\n</string>
    <string name="ayuda12">Medición de Datos:\n
\tEn este apartado se mostraran los sensores con sus medidas.\n
Cargar Gráficas:\n
 \tEn este apartado se mostraran todos los ficheros con las gráficas guardadas.\n
Además de las dos opciones diferenciadas, en el botón CONFIGURACIÓN aparecen 4 opciones:\n</string>
    <string name="ayuda13">Sensores del dispositivo: en esta opción se recogen en un listado todos los sensores del dispositivo.\n</string>
    <string name="ayuda14">\t\tNombre del sensor\n
\t\tConsumo de la batería\n
\t\tVersión\n
\t\tDistribuidor\n
\nConfiguración: en esta opción aparecen las preferencias de la aplicación, estas preferencias son:\n</string>
    <string name="ayuda15">\n\tIdioma: Se podrá elegir entre Auto, Inglés, Español, Francés o Portugués.\n
\tDebajo de Configuración aparecen las opciones:\n
\t\t\tFrecuencias muestreo: se elige una frecuencia de los sensores, numero de muestras por segundo.\n
\t\t\tTemporizador: tiempo que transcurre desde que entramos en la pantalla de la gráfica hasta que empieza a grabar.\n
\t\t\tTiempo de grabación: se elige el tiempo que durará la grabación\n
Acerca de: En esta opción muestra la información de los autores y privacidad de la aplicación.\n
Ayuda: Ayuda de la aplicación.\n</string>
    <string name="ayuda21">En esta pantalla se mostraran los sensores junto con sus mediciones. La pantalla se estructura:\n</string>
    <string name="ayuda22">\nBotones de información de los sensores:\n
\tAcelerómetro\n
\tGiroscopio\n
\tMagnetómetro\n
\tSensor proximidad\n
\tSensor Luz\n
\tGps\n
\nDebajo de cada botón de información de cada sensor hay:\n
\tOpción de guardar los datos: se marcara si se desea que se guarden los datos del sensor en un fichero Csv.\n
\tIcono Grafica: Este botón llevara a la representación de los sensores.\n
\tMuestra de datos: se mostraran las medidas tomadas por los sensores en tiempo real.\n
Además de las opciones en el botón preferencia aparecerán las opciones:\n
\tConfiguración aparecen las opciones:
\t\t\tFrecuencias muestreo- se elige una frecuencia de los sensores, numero de muestras por segundo.
\t\t\tTemporizador: tiempo que transcurre desde que entramos en la pantalla de la gráfica hasta que empieza a grabar.\n
\t\t\tTiempo de grabación- se elige el tiempo que durará la grabación\n
Ayuda: Ayuda de la aplicación.\n</string>
    <string name="ayuda31">En esta pantalla aparece la representación de los datos de los sensores.\n</string>
    <string name="ayuda32">Su estructura es la siguiente:\n
\tBotón empezar: se pulsara para iniciar la gráfica.\n
\tBotón Pausar/Parar: Se pulsara para detener o interrumpir la representación de la gráfica.\n
\tReiniciar: se pulsara para empezar una nueva representación de la grafica.\n
Debajo de los botones aparece:\n
\tMedidas: estas medidas podrán seleccionarse o no dependiendo de qué dato se desee mostrar.\n
\tREC: se mostrara en color verde si no se ha marcado guarda datos de la pantalla Medición de Datos, en caso de que la opción Guardar datos de la pantalla Medición de datos se halla seleccionado se mostrar de color rojo.\n
\tGPS señal: muestra el estado de la señal del Gps.\n
\tGráfica: se representan los datos que recoge el dispositivo móvil.\n
Además de estas opciones en la opción preferencias del sistema, una vez iniciada la representación de las mediciones, se podrán cambiar de un sensor a otro, compartirlo o guardarlo en formato CSV.\n</string>
    <string name="ayuda41">En esta pantalla se muestran todos los ficheros guardados de las mediciones. En caso de seleccionar un fichero este mostrara la representación de las mediciones. Si se deja seleccionado durante un periodo prolongado de tiempo, el fichero podrá ser enviado mediante la opción que usted desee.\n
Si una vez seleccionado se quiere quitar de la lista a enviar solo tiene que pulsar prolongadamente sobre ese mismo archivo y quedará sin seleccionar.\n</string>
    <string name="ayuda42">Se podrán seleccionar varios ficheros a la vez para enviarlos.\n</string>
    <string name="ayuda51">En las pantallas información de los sensores (giroscopio, acelerómetro, magnetómetro, sensor de luz, sensor proximidad y GPS) se muestra la explicación de cada sensor. Cada pantalla está estructurada:\n
\t¿Qué es?: explicación de que mide y que es el sensor.\n
\t¿Cómo funciona?: explicación del funcionamiento del sensor.\n
\t¿Para qué sirve? : ejemplo de utilidad del sensor.\n
\t¿Datos que muestra?: medidas que toma el sensor en el dispositivo Android.\n</string>

</resources>